【新移民搶上公屋】講普通話人充斥屋邨 安達邨街坊：隔離左右樓下都係新移民

政府早前公佈第二季度賣地計劃，將9幅私人土地改撥為公營房屋土地。其中3幅位於啟德，6幅位於觀塘安達臣道石礦場。有附近居民認為，新移民佔整體居民數量頗多，無論是升降機、落街買餸，甚至等車，都聽到不少人說普通話。

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。「我是剛剛來這裡九個月，我來這裡是找我老公的。」廖小姐與其丈夫均在大陸出生，由啟晴入伙後居住至今。「我丈夫都是大陸出生，不過跟他父親來香港來得早。」

至於已落成兩年的安達邨，據了解，有不少的新移民都是香港的非永久性居民，大部分是持單程證來港的新移民。街坊都異口同聲認為，新移民充斥著屋邨內每一個角落。黎太指，新移民對香港環境不熟悉，「咩都要問」。「小朋友返學、報名，好多時都會問，我話，你未攞身分證，唔可以報，又問幾時先可以攞到，我話唔得啊，你要攞身分證先。」

根據房委會2017年的統計資料，由大陸來港定居少於七年的新來港人士，佔所有申請人中的15%。亦有不少人離婚後再次申請公屋，進一步加長港人輪候時間。

由於啟德地皮位於舊機場跑道，可以無死角觀看維港海景，故此日後建成出公營房屋，景觀比同區私人樓宇更佳，且後面有大型商場，配套暫時比安達臣到齊全。而安達臣道的位置雖然偏僻，背山面海，預計低層住戶都可以俯瞰整個九龍區。

屌你老母日日150個就係為左咁

香港人訓街，鮮香港淫住公屋

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。

屌你老母香港政府

唔夠1年就上樓

專幫新移民嘅民主黨中常委賣港賊蔡耀昌，你對唔對得住香港嘅基層人士？

香港人地位較低 要排耐d

香港做官講良心？

林鄭減私樓供應, 加公屋供應

其實係益晒支那新移蝗

私樓價一定狂升, 香港人就準備食屎

要正名番！！係新移民唔係新香港人！！

留意返，應該係佢老公幫佢上
而佢老公又係上一代帶落黎
所以話香港淪陷一定有好大部分香港人要自己負責任

「唔夠1年就上樓」係泛民搞出黎架, 打官司架！

原本政府政策係7年！

人地大陸就 有城市戶籍 好野益返自己人

我地港豬就乜好處 益哂外人先

垃圾公屋仔

公屋唔係都要七年咩，
贏官司既係可以一年就拎綜援咋？

180 度全海景免費比香港人

500600 萬死供爛供天水圍

支聯會 社區組織協會 民主黨 公文黨

公屋個戶主一定要住夠7年
上一代走落黎，無帶埋個仔，依家放寬左，成左年既子女好容易申請落黎，先搞成咁。

有福利當然係班蒙古人同色目人享受先，自己地方既漢人南人係排最後
俾人殖民就係咁

15%係17年時期既統計
如果佢係10年黎，已經唔算係依個組別
現實係新移民申請公屋唔止15%

選票先決模式

新公屋十成都充斥支那人

應該叫中共帝國主義殖民者

d窮撚唔出黎掙扎，d學生同中產都比人消磨晒啦 抵死

嘩，好銀慘

未有單程證 / 身份證點幫佢上，佢老公就算結咗婚都係計單身隊排公屋，佢拎咗單程先轉隊，明顯有其他方法上啦

殖民衛星

唔夠1年住啟德
港豬天水圍開始樓換樓換樓換樓先買得起啟德

天水圍咪又係大把新移民...

其實唔少都係死打工勞碌咗大半世先夠錢買樓又或姐襯後生供到盡怕遲啲買唔到樓嘅香港人
用4,5百萬買到嚟山卡啦，搭車返工1個鐘，截的士返工要call的士仲要2,300蚊。相反啲支那新移民直接住市區，屌你老母

香港人就排成十年都上唔到樓

叫殖民者仲好，新乜移民

新公屋佢地住哂

民主黨打手死撚躝塊邊？

民主黨打手死撚哂去邊？

新移民唔使一年就上樓
本地人就排足三年幾都上唔到
這就是香港

好多人都唔知公屋係計分制，班仆街支那蝗一隻蝗后生3隻蝗蟲，加埋個藍絲廢中廢老，爆哂分兩年內就上樓，香港人頂儘咪生一兩個，又易過入息，邊有可能上樓

香港人勞碌一生 新移民輕輕鬆鬆上公屋 公平咩

天水圍果班已經變左舊移民
舊移民起碼肯學廣東話

而家果班連廣東話都唔撚講

咩三年呀, 變左四年幾了

單身18歲排到三張野, 再話你入息over 左, dq 你

都冇分別啦 都係望住啲新移民打尖自己就排到天荒地老

無身分證可以攞福利
香港政策領先全球

召喚奶波魔魔

其實應該計97後移民來港、並喺而家已經住夠7嘅人 + 有單程證但未住夠7年嘅申請人數。政府同左膠成日都只係計當下未住夠7年嘅人，而唔理行政上已經成為香港人嘅新腥港人，條數梗係細。

政府其實應該有晒呢兩類人的上樓數字，不過政府唔會夠膽公佈，啲左膠又只會屌人歧視新移民。。。

人地外國要移民一係有錢一係有技能
係香港咁ON99

亦有不少人離婚後再次申請公屋，進一步加長港人輪候時間。

假結婚